【一早講左】沈大師：恒指最淡二萬點樓價跌三四成唔意外

美國加息及將縮減資產負債表，港股跌超過200點。人稱沈大師的訊匯證券行政總裁沈振盈表示，今次聯儲局的重點不在加息，縮表才是重點，全球將面對去槓桿化，對港股及樓市一定構成壓力，後市繼續睇淡，恒指今年最淡可達22,000點至20,000點。

他認為今年不是買入股份作長線投資的時機，短期可以炒A股有望加入MSCI，而今年真正睇好的是黃金ETF，但「千奇唔好諗金礦股」。

另外，沈大師表示，縮表將慢慢影響香港樓市，樓市雖不似股市般快上快落，但樓價一定有壓力，「樓市應該下半年開始會見到顯見咁回落，但係呢個只係第一波，第二波應該喺2018年」。總言之，他認為港樓升浪將很快完結，一定要作預測的話，「我覺得跌三四成，唔覺得意外囉」。

ALL IN 7200

幾多年前新聞

遲又話馬後炮 早又話幾多年前

佢早2日先講完上望27000點

而家講緊減息,你仲拎師傅講加息縮表
坐左幾多年呀師兄?

遲到但總會到

遲又話馬後炮 早又話幾多年前
大沈判到啦

好on9,你唔係當佢預言家呀嘛天才?
佢尋日先講完港股彈上272呀大沈判

【大師教路】沈振盈：跌浪暫停 疫情左右後市
03月11日(三) 09:15

雖然內地的新冠肺炎疫情已受控，但在環球各國迅速擴散，引發市場對經濟前景的憂慮。美國聯儲局上周突然減息，令到投資者更加恐慌，美元匯價急挫。至周末期間，因為油組國跟俄羅斯的減產談判破裂，油價暴瀉，更令投資市場恐慌加劇。正所謂：「福無雙至，禍不單行」，因為美國突然減息，及市場憧憬未來加快減息步伐，導致美元匯價一瀉如注。
日圓突然急升，亦是引致全球股市急跌的其中一個原因，因為觸發了「套利交易」(Carry Trade)的拆倉位，導致不少對沖基金要沽資產套現，以償還借來的日圓。過往的經驗，每逢套利交易拆倉，股市的震盪非同小可。而拆倉潮在周一最明顯，當日早上每美元兌日圓急跌至101水平，道指期貨、日股及港股全面下跌，道期更跌停板，令恐慌情緒加劇。而周一道指最終暴瀉逾2,000點，以點數計是史上最大跌幅。
尤幸日圓昨日開始回落，債息及油價亦逐步回升，算是暫時完成今次跌浪，港股亦在早前夜期做了短期底部。港股短期應會出現顯著的反彈，先收復周一的跌幅，樂觀一點會回補27,200的下跌裂口。至於中線走向，則要視乎環球疫情的控制情況而定。

2017年

我仲記得佢條仆街星期二係77台講會升返上27000

同蕭若元都一級別

審判終於到了
世人都認罪吧

早兩日佢睇緊會上返26000 lol

係呀 我都睇左 應該係27000